[俾錢請人打自己]本年度警方開支獲撥款202億元 休班警獲續批攜警棍、胡椒噴霧

【星島日報報道】自修例風波起，警方為應對大型公眾活動，陸續使用「人群管理特別用途車」（俗稱「水炮車」）射出顏色水驅散人群；並以加強執法為由，向休班警員派發伸縮警棍及胡椒噴霧。如休班警員在休班期間使用上述兩樣執行職務，而該休班時段會否獲發放逾時工作津貼。

保安局書面答覆立法會議員質詢指，警務處在2019至20年度，獲撥款約202億元，用以支付警務處的薪金、津貼和其他運作開支。而逾時工作津貼金額將反映在相關的修訂預算中，根據有關規例，一般逾時工作會以補假作償。倘若無法或不大可能於逾時工作後30天內以補假作償，則可批准向合資格的人員發放紀律部隊逾時工作津貼。根據2018-19年度的警務處運作開支獲撥款約195億元，即本年度開支增加3.59%。

因應暴力升級，警方認為有需要向休班警員派發，可令警員遇有緊急情況便可執勤，經過檢視討後，因應形勢會繼續有關安排。而派發警棍及胡椒噴劑的安排，有關細節涉及行動和部署，為免影響警方的行動能力，詳情不能公開。據警方資料，「水炮車」所使用的是無毒的顏色物料，不會對人體造成傷害，亦不會對公眾健康構成風險。警方使用水炮車時，亦會按實際情況需要加入催淚水劑，主要效用與胡椒噴劑相若。

自6月至今，警方持搜查令進入私人商場、商舖的搜查次數、拘捕人數；於私人屋苑包括各類型資助出售房屋內的公用地方使用武器的次數；水炮車顏色物料數字等，均指因沒有備存或不便透露，以免影響警方行動。另外，就現有由懲教人員擔任特務警察，警方指，特務警察在有需要時可使用適當武力，但指他們執勤時所使用的槍械，涉及行動部署，拒絕透露。

202億啊
俾202億出黎打自己

嬲撚左

因為連登冇得俾嬲嬲？

笑撚左笑埋右